<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ./poyashime/</title>
    <link>https://poyashi.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ./poyashime/</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 23:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://poyashi.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FPSのピタでんがひっそり受付再開してたけど、やっぱりヤバすぎる</title>
      <link>https://poyashi.me/posts/fps-pitaden/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 23:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://poyashi.me/posts/fps-pitaden/</guid>
      <description>電気代は上がっているかい?
昨今の国際情勢のさなか、旧一電でさえも自由料金も続々と燃調費の上限撤廃が進んでいる。
欧州はおろか資源大国の米国ですら自由化が大失敗しているのに、日本で電力自由化なんてとうてい無理筋な訳だが、そうは言っても今現在、家計負担が増大しているのはやむなきことである。
そんななか、最近まで新規受付を停止していた FPS(旧:F-Power)のピタでんがヒッソリと申込み受付を再開していたのだが、やっぱり明らかに異常な価格設定で目を引く。
私は一身上の都合により電力会社を変えられないが、実家はピタでんにするように勧めておいた。この記事はその備忘および所感である。
私は東海地方在住なので中部エリアの料金設定で書いているが、各自読み替えてほしい。
下記の前提は、中部電力・従量電灯 B を契約容量 60A で契約しているものとする。
なお、自由料金で「おとくプラン」だとカテエネポイント 153P または月額料金から 153 円が割引されるが、昨今の原料高を踏まえると近いうちに規制料金(従量電灯 B)のほうが安上がりになる可能性が高いため、ここでは「おとくプラン」は捨て置くものとする。
500kWh まで一律の料金設定 「ピタでん使いたい放題」は、500 kWh までは一律で \11,200 (以下、ピタでん基本料金と呼称する)が課金されることとなっている。 中部電力の基本料金相当がピタでん基本料金に内包されているものと仮定し、ピタでん基本料金を分解し中部電力と比較すると、次のような表が完成する。
     中部電力 ピタでん     基本料金  1716 1716   従量料金 &amp;lt;120kWh 21.04 18.968    &amp;lt;300kWh 25.51 18.968    300kWh&amp;lt; 28.46 18.968   2022 年 8 月燃料費調整額 円/kWh 3.66 0   2022 年度再エネ賦課金 円/kWh 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>団地あるある</title>
      <link>https://poyashi.me/posts/danchi/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://poyashi.me/posts/danchi/</guid>
      <description>団地に住んだことない人による偏見団地あるある
ここでは県営、市営、ビレッジハウスまたは激安 UR 住宅(目安として管理年数 40 年以上)を指し、アーバンラフレとかかっこいい名前がついた最近の UR は含まない。
  共用部(エレベーターホール等)に「立ち小便をしないでください。入居者が迷惑しています。」みたいな張り紙がある
 そしてその張り紙はたいていポルトガル語や中国語が併記してある    表札の記法は「棟数-階数+号数」
 表札下に NHK シールや日本赤十字のシールを貼るスペースがある。    訪問販売が多い
 回る側からしたらローラーできて効率がいいし、普通に契約する人間も多い 多分集会とかで配られたであろう訪問販売ステッカーを貼っているが、全く効果をなしていない。    共用部に謎の私物が大量に置いてある
 自転車や傘、観葉章句物は百歩譲って分かる。電源の入っていない冷蔵庫、座布団など明らかゴミだろ!というもの ホームロッカーを設置するご家庭も。      お風呂はバランス釜
 未だにバランス釜を使ってるのは団地と秀和レジデンス幡ヶ谷くらい。    キッチンには元止め湯沸かし器
  ご近所さんに対してプライバシーが存在しない。病気、家庭不和が直ぐに近隣住民に知れ渡る。
  小さい公園みたいなのがある。
 入居者のおばあちゃん達が井戸端会議をしている。むしろ子供のほうが使ってない。    10 階建てくらいの大きい建物(棟名は 1 棟,2 棟)と、3 階だてくらいの建物(棟名は T1 とか接頭辞付き、団地ともおに出てくる、階段めっちゃあるアレ)が混在する。
  型落ちレクサスが多い。
   ↑ みたいな呼び鈴を自前で設置するご家庭が多い。  ブザーの呼び鈴もまだまだ現役(音符マークがついてるやつ)。   ベランダに公明党ポスターを掲示するご家庭が多い。 ボランティアで団地敷地内の雑草を抜いてくれるおばちゃんがいる。 5 階建てエレベーター無し物件は当たり前。多分入居戸数と建築基準法を天秤にかけたんだろう。 爆サイに団地ごとの専用スレがある。 夏場暑くなってくると、玄関戸を開け放して冷房代を節約する家庭が続出。   給水塔のデザインが特徴的。なんか雲のイラストが描いてあったり、妙にカラフルだったりする。(画像は愛知県岩倉市の UR 岩倉団地) ペット飼ってる人めっちゃ多い。たいていペット禁止。 めっちゃ立地良いか、死ぬほど立地悪いかの両極端。 団地に隣接して小学校・中学校があるなど、公営ならではの近隣施設がある 困ったら日本総合住生活に電話するとなんとかなる。      古き良き団地を国際条約で保護しよう</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年上半期でひたすら聴いていた音楽</title>
      <link>https://poyashi.me/posts/202209music/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://poyashi.me/posts/202209music/</guid>
      <description>今年も残すところあと 4 ヶ月らしい。
新年早々、地獄みたいな部署に配置転換となり、2022 年は今までの人生の中で暫定最悪の年である。
現職、新卒入社してから良いことが 1 つもない。
さて、金曜夜に嫌な仕事のことばかり思い出しても憂鬱な気持ちになるだけなので、自分の好きな曲をまとめて相殺を図るだけの自己満日記でも書いて憂さ晴らししようと思う。
Infected Mushroom - Becoming Insane マジで最高。言葉で尽くせないくらい好き。Infected Mushroom は最高です。半年で 1 万回は聴いてる気がする。
Muse - Supermassive Black Hole Muse 最高なんだけど顔面おたくなせいでミューズ好きというとラブライバーだと思われるのであまり人に言えない。悲しい。
Space Dementia という曲も最高なのでおすすめです。こちらは最近オーケストラチックなリメイク版が出たらしい。
Sewerslvt - goodbye こんなかっこいいブレイクビーツ作って誇らしくないのか????
goodbye も好きだけど、同じくらいLuciferiansが好きです。レイヴィーなサウンドがたまらない。
ところで Sewerslvt ってなんて読むの?
Michel Camilo - Caribe ラテン・ジャズの巨匠ミシェル・カミロ氏の代表曲 Caribe。
最後の最後まで無限に盛り上がらせてくれる不朽の名作。
人生で 1 回は生演奏聴いてみたいな～～～。
Mondo Grosso - TREE, AIR, AND RAIN ON THE EARTH ラビリンスもいい曲だけど、それとは別のベクトルで素晴らしくかっこいい曲。
Mondo Grosso は BLZ や LIFE や BUTTERFLY も好き。最近新曲の発表が精力的だしもっと沢山良い曲を聴かせてほしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IIJmio&#43;楽天モバイルのデュアルSIM運用からHISモバイルへ乗り換えた</title>
      <link>https://poyashi.me/posts/his-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://poyashi.me/posts/his-mobile/</guid>
      <description>楽天モバイルで 1GB 未満の使用でも課金が発生するようになり、他社データ専用 SIM と組み合わせて無料で音声 SIM 代わりとして運用することができなくなった。
そこで乗り換え先を探していたところ、5 月 20 日から始まった HIS モバイルの自由自在 290 プランという商品が音声 SIM では一番コストパフォーマンスが良さそうだったので、これに乗り換えた。
選択肢 HIS は HTB エナジーを筆頭に潰れかけの分際でダンピングが趣味みたいな会社の印象があり、少なくとも私は嫌いなので、できれば HIS モバイル以外を使用したいところであった。
しかしながら運用コストが一番安かったので泣く泣く使うことにした。
他にあった選択肢としては次のような感じ。一応上からおすすめ順に並べておく。
前提として私の使用状況を記載すると、月間データ使用量の想定が 6~7GB、音声通話は殆どしない。
IIJmio 今までずっと使ってきていた IIJmio。eSIM プランの価格が破壊的だが、物理 SIM +音声通話有りでも 4GB で 990 円/月、8GB で 1500 円/月と十分に安い。
信頼と実績があるし好感を持っているので、ぶっちゃけ IIJmio で良かった。が、冒険心が疼いたので今回はパス。
LIBMO TOKAI がやってる格安 SIM。株主優待を組み合わせると 100 株でも 350 円/月割引になるので、選択肢としてはだいぶ有りな感じ。
8GB 音声付き 定価 1518 円/月、株主優待込みで 1168 円/月。もう少し株数を増やせば割引額も増える。
私はちょっとした理由で TOKAI に対する印象がかなり悪いので生理的に使えなかった。
TOKAI が嫌いでなく、株主優待を使う人間にとっては非常にオススメできると思う。株主優待使わないなら IIJmio がいい。
なお、LIBMO の株主優待についてはこちらを参照。
TOKAI 自体、主要事業が LP ガスやネット回線などでディフェンシブの向きが強く安定的なので、比較的安心して株主優待を享受できると思われる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年の目標:ブログを消さない</title>
      <link>https://poyashi.me/posts/first/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://poyashi.me/posts/first/</guid>
      <description>今まで雑記帳を作っては、3 日後くらいに自分で内容を見返し、気持ち悪すぎて全消しする動きを繰り返している。
最近 Twitter で mimic がどうの~とか vPixiv がどうの~とか気持ち悪い言論を見てはトイレで吐いてるので、激臭耐性を付けるためにもブログを書いていこうと思う。
ポリシー上、つとめてインターネット上で自我を出してこなかったが、修行と思って頑張りたい。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
