<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>./poyashime/</title>
    <link>https://blog.poyashi.me/</link>
    <description>Recent content on ./poyashime/</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 19:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.poyashi.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022年10月の思い出</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202210/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202210/</guid>
      <description>🍻 リアルで起きたこと 異動した 10 月から異動した。
仕事内容は前の職場プラスアルファという感じ。
外的要因により事業環境が日増しに悪くなっていくので仕事しがいも無いし、職場の雰囲気もあんまり良くないので色々しんどい。
車買う気になった 欲しい欲しいと思いながらも、住んでるところが名古屋のど真ん中で月極駐車場が高いのと FX で大博打仕掛けてキャッシュフローが確保できなかったりでしばらく買えてなかった。
そこそこの値段と家からの距離で駐車場が借りられる目処が付いたのと、副業(アフィリエイトですね)が好調でキャッシュフローの面もクリアできそうなのでそろそろ買おうと思っている。
今考えているのは日産スカイラインの GT Type SP。
スカイラインの歴史とか抜きにして INFINITI エンブレムがデザイン性高く好きなので、個人的には継続してほしかった。
グレードも Type SP と 400R で悩むところだが、休日に写真撮影やらゴルフやらでチョロっと出かけるくらいでしか使わないので、約 70 万の価格差を考えると Type SP で良いんじゃないかと思う。
最後の純ガソリン仕様スカイラインかと思うと妥協したくないとも思うが&amp;hellip;。
諸事情で発注は早くとも年明けになるかと思うので、それまで副業や相場の収支を勘案して最終決定のつもり。
岐阜も愛知もスカイラインの試乗車が無く、今週の水曜日に日産レンタカーで半日試し乗りの予定。HV 仕様しかなかったけどな
メーカーオプション覚え。
BOSE Performance Series ってどうなんだろうね。
資格を受験した 9 月末から学習していたビジネス会計検定。自己採点では合格。
今年取らなければならない会社指定の資格はこれで一段落した気がする。
🎶 聴いた音楽 トウキョウ・シャンディ・ランデヴ - MAISONdes, 花譜, ツミキ うる星やつらの ED テーマソング。 フォニイやマーシャル・マキシマイザーから可不(と花譜)やツミキにハマったタイミングで、楽しみにしてたうる星やつらの ED に起用されたのでハマらん道理がなかった。
アニメ ED 版の歌い方が好きなんだけども、フル音源だとちょっと歌い方違うのがちょっと残念。
ムシ - Chinozo feat. 琴葉茜・葵 楽曲そのものも NEUTRINO って凄いな。って感じだけど、上の動画の英語字幕が力入りすぎてて笑った。
YouTube の字幕機能ってこんなに自由度高いんすね。
黒塗り世界宛て書簡 最近マジで UTAU とかこういうのしか聴いてないんだけどどうしちゃったんだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年9月の思い出</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202209/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202209/</guid>
      <description>🍻 リアルで起きたこと ブログを書き始めた このブログ。今のところ 1 ヶ月消さないで持ちこたえてるので偉い。
いつまで持つかは分からんが、こうやって１ヶ月の間にあったことを書き残すだけでも後々振り返ったら面白いかも。
ネット上でやるのもリスクしかないが。
ひまわり学級の人とビアガーデンに行った 名鉄百貨店のビアガーデン。足元にゴキブリが出て大騒ぎした。
昔キモオタだったやつが一児の父になってるのしんどすぎる。
パソコンを買い替えた これ。まともにゲームやってないから完全に無意味。
一応負荷もかけてみたがメッシュがやべーケースの割に意外とファンの音も気にならないよ。
兄貴の結婚式に参加した 兄貴が結婚した。僕と同じく万物をコスパで計るタイプの人間だと思っていたのでかなり意外。
僕は結婚できるのかなぁ。
異動が決まった 部署異動。年明けから本社勤務になったので実家を出たのだが、また別の場所に異動することになって意味なかった。
ゲーセンまで徒歩 5 分くらいなのでメリットはあるが。
通勤 15 分だったのが 40 分くらいになってしまうみたい。
仕事おもんないから転職したいけど待遇は良いから居座ってる。
唐揚げしか食わなかった 月初にふるさと納税で注文していた日置市 鶏もも肉 3.3kg が届いたので、1 ヶ月ひたすら唐揚げ尽くしであった。
レビューが上の画像の調子なので一体どんな腐った肉が届くものやら、と思っていたが杞憂であった。
おいしくいただきました。
⚒️ お勉強 Supabase の勉強をした 現状 BaaS は Firebase に頼り切りだが、やっぱり RDBMS を使いたい場面が多いので PostgreSQL が使える Supabase への移行を検討中。
オンプレに構築できるのもでかい。リソースを遊ばせている VPS を活用できるし。
今のところ Authentication で Twitter と連携する際、メールアドレスを取得できないとエラーを吐くので頭を抱えている。
Supabase がメールアドレスでユーザーを一意に特定している仕様なのが原因ぽい。
GitHub の Issue でも議題に上がっていた。
それと公式で用意されている Firebase から migrate する用のスクリプトが SQLInjection 仕放題な仕様になっており、インポートするユーザー名にアポストロフィなどが含まれているとエラーを吐いてきてめんどくさい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しいパソコンかった</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/newpc-katta/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/newpc-katta/</guid>
      <description>前書いた記事のつづき。
いつ買おうかと考えていたが、多分一生買わないだろうなと思ったので思い切って買った。
大体は考えていたスペック通り。
ほとんどのパーツをドスパラで揃えた関係上、部分的にパーツが変わっている(いろんな通販サイトで買うと、梱包の処分が面倒くさいから)。
PC のコンセプトとしては、
なるべく安く買いたい 4K でゲームができるくらいのスペックがいい(最高設定でなくてもいいから、とりあえず設定下げれば 60fps で動くくらい) 結果としては、Apex Legends, Ghostwire:Tokyo それぞれ最高設定、4K 画質で 60fps 張り付きになったので良かったかな。
前の PC だと 4K にすると Apex ですら 30fps くらいしか出なかったので。
スペック 型番 値段 CPU AMD Ryzen 9 5900X BOX 49,800 M/B GIGABYTE B550M DS3H (B550 AM4 mATX DDR4) 14,576 メモリ CFD W4U3200CS-16G (DDR4 PC4-25600 16GBx2) 11,270 グラボ Palit NED307T019P2-1046A(RTX3070Ti GP 8G) 77,500 SSD SAMSUNG 980 MZ-V8V1T0B/IT 11,980 電源 ANTEC CSK750H(ATX 750W 80+BRONZE) 9,580 CPU クーラー Scythe SCCT-1000 (超天 775-1366 AM2-4 FM1-2+) 3,498 ケース Divider 200 TG Air Black 6,980 合計 185,184 ケースはツクモネットショップ、それ以外はすべてドスパラで購入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消費者金融で金を借りて FX をする</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/fx-kinyu/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/fx-kinyu/</guid>
      <description>読者の皆々様方は FX と消費者金融のそれぞれについてどのような考えをお持ちだろうか。
FX はギャンブル、消費者金融は非常に高い金利といずれもマイナスイメージを持っている方も多いだろう。だが、マイナスにマイナスを掛けたらプラスじゃないか？と考えたのだ。
今日はこれら 2 つのシナジー効果について語りたいと思う。
消費者金融で金を借りて FX をする ゴミクズみたいな一文である。
だが、ゴミクズであると同時にこれは割りと悪くない考えじゃないか。
簡単に思考をまとめると、
消費者金融は当日返済であれば利息が掛からない。そのため、消費者金融から金を借りてスキャルピングまたはデイトレードを行い、当日中に返済を行う さすれば、高い緊張感のもとエントリー出来る(脳死でポジる心理的抵抗が上がる) 最悪日をまたぐことになっても、スワップポイントがプラスの方向に生じる通貨ペアであれば利息相殺の可能性がある 以上において最優先すべきは、儲けを出すことではなく消費者金融に利息を払わずに全額返済を行うことである これらそれぞれについて見ていこう。 なお、この記事では USDJPY の ロング のみを取り扱い、その他の通貨ペアを考慮しない。
1. 消費者金融は当日返済であれば金利が掛からない 消費者金融で用いられる金利の計算式は、次のとおりである。
[利息] = [借入残高] × [借入利率] / 365 × [利用日数]
ここで、借入当日の利用日数は 0 であり、当日中に全額返済を行えば利息もゼロとなる。
当日中に返済さえできれば、消費者金融の最大のデメリットである高利息をパスできるのだ。
たいていの消費者金融は口座を開設後一定期間は利息ゼロであるため、そもそも金利を気にする必要がないこともある。
もっとも、それでは前提が崩れるため利息の請求があるものと自己暗示をかけて当日返済を目指すこととする。
2. 人は脳死ポジを取らなければ負けないのか? ネットで調べると、 FX の負けパターンは、次の 2 つに収束されるらしい。
特に考えずにエントリーする（脳死ポジが多い） トレードルールに則った利確・損切りが出来ない（ズルズルやって利益を消し飛ばす、損失を拡大させる） 指標等に起因するフラッシュクラッシュに持っていかれるケースもあろうが、今回は置いておく(突き詰めればエントリーポイントの失敗と指標前のポジション整理ができていないのだから、1 と 2 の両方に起因すると言えるだろうが)。
今回の運用におけるエントリーパターンとしては、極短期で小さく勝ち、且つ建玉を持ち越さないことが大前提であることを踏まえると、USDJPY のロングが最適である。
金利差主導によるドル高がメガトレンドであり、次項において述べるように USDJPY ロングのスワップポイントはそれなりに額も大きく本手段のデメリットを緩和できる。
そのため、押し目でロングを拾うことに徹底したい。たぶん、黒田東彦が退任するまでは通用すると思う。
3. スワップポイントについて スワップ単体は、それだけで生活が成り立つほどではない。
しかし、今回の運用指針においては「建玉を日付をまたいで持ち越す」という想定内における最悪のケースにて、セーフティーネットとして機能するのである。
たとえば楽天 FX では、USDJPY を L した場合のスワップポイントは、1 付与日数あたりおよそ 90 円~100 円(1 万通貨あたり)で推移している。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しいパソコンほしい</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/newpc/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 21:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/newpc/</guid>
      <description>今のパソコン、中身を総取っ替えしてからちょうど 5 年になるのだが、4K モニターを買ってからというものスペック不足感が否めない。
別にガチゲーマーでも何でもないので何でもいいのだが、いい機会なのでそろそろまた新しく買い直したい。のでメモ
いまの PC 型番 備考 CPU Core i7 7700K OC しない(できない)のに K 付き買うバカ。 M/B ASRock H270 Pro4 一番安かったマザボ。 メモリ CFD W4U2400CM-8G ( 8GB x 2 ) 一番安かったメモリ。 グラボ MSI Radeon RX 580 ARMOR MK2 8G OC キャンペーンでバイオのリメイクとかが付属してきたんで買った。 SSD CT525MX300SSD1/JP 多分 M.2SSD がまだ高かった時代で SATA 接続のを買ったんだと思う 電源 Thermaltake PS-TR2-0600NPCGJP-G-V2 未だに電源の容量の選び方をよくわかっていない。 ケース REEVEN の謎ケース もともと abee のケースを使ってたんだが、今年 10 年目にして電源ボタンがぶっ壊れたので押し入れから引っ張り出してきた。 CPU クーラー サイズ IZUNA メーカー品じゃ駄目だったのか? 今から考えると結構謎な組み合わせである。
OC しないのに K 付き買ってるし、そもそもマザボが OC 非対応だし、CPU クーラーはリテール品じゃないし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FPSのピタでんがひっそり受付再開してたけど、やっぱりヤバすぎる</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/fps-pitaden/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 23:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/fps-pitaden/</guid>
      <description>電気代は上がっているかい?
昨今の国際情勢のさなか、旧一電でさえも自由料金も続々と燃調費の上限撤廃が進んでいる。
欧州はおろか資源大国の米国ですら自由化が大失敗しているのに、日本で電力自由化なんてとうてい無理筋な訳だが、そうは言っても今現在、家計負担が増大しているのはやむなきことである。
そんななか、最近まで新規受付を停止していた FPS(旧:F-Power)のピタでんがヒッソリと申込み受付を再開していたのだが、やっぱり明らかに異常な価格設定で目を引く。
私は一身上の都合により電力会社を変えられないが、実家はピタでんにするように勧めておいた。この記事はその備忘および所感である。
私は東海地方在住なので中部エリアの料金設定で書いているが、各自読み替えてほしい。
下記の前提は、中部電力・従量電灯 B を契約容量 60A で契約しているものとする。
なお、自由料金で「おとくプラン」だとカテエネポイント 153P または月額料金から 153 円が割引されるが、昨今の原料高を踏まえると近いうちに規制料金(従量電灯 B)のほうが安上がりになる可能性が高いため、ここでは「おとくプラン」は捨て置くものとする。
500kWh まで一律の料金設定 「ピタでん使いたい放題」は、500 kWh までは一律で \11,200 (以下、ピタでん基本料金と呼称する)が課金されることとなっている。 中部電力の基本料金相当がピタでん基本料金に内包されているものと仮定し、ピタでん基本料金を分解し中部電力と比較すると、次のような表が完成する。
中部電力 ピタでん 基本料金 1716 1716 従量料金 &amp;lt;120kWh 21.04 18.968 &amp;lt;300kWh 25.51 18.968 300kWh&amp;lt; 28.46 18.968 2022 年 8 月燃料費調整額 円/kWh 3.66 0 2022 年度再エネ賦課金 円/kWh 3.45 0 2022 年 8 月 500kWh 使用した場合の料金 18079 11200 中部電力従量電灯 B との比較では、実に単月で 6879 円もの差が出ることとなる。
一般家庭で 500kWh も使用するのは意外と大変で、大所帯でも夏冬の寒暖ピークを除き到底到達するものではないだろうが、ザックリ計算すると上記のようになる。
燃調費・再エネ賦課金込みでの価格設定だから驚き Q.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>団地あるある</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/danchi/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/danchi/</guid>
      <description>団地に住んだことない人による偏見団地あるある
ここでは県営、市営、ビレッジハウスまたは激安 UR 住宅(目安として管理年数 40 年以上)を指し、アーバンラフレとかかっこいい名前がついた最近の UR は含まない。
共用部(エレベーターホール等)に「立ち小便をしないでください。入居者が迷惑しています。」みたいな張り紙がある
そしてその張り紙はたいていポルトガル語や中国語が併記してある 表札の記法は「棟数-階数+号数」
表札下に NHK シールや日本赤十字のシールを貼るスペースがある。 訪問販売が多い
回る側からしたらローラーできて効率がいいし、普通に契約する人間も多い 多分集会とかで配られたであろう訪問販売ステッカーを貼っているが、全く効果をなしていない。 共用部に謎の私物が大量に置いてある
自転車や傘、観葉章句物は百歩譲って分かる。電源の入っていない冷蔵庫、座布団など明らかゴミだろ!というもの ホームロッカーを設置するご家庭も。 お風呂はバランス釜
未だにバランス釜を使ってるのは団地と秀和レジデンス幡ヶ谷くらい。 キッチンには元止め湯沸かし器
ご近所さんに対してプライバシーが存在しない。病気、家庭不和が直ぐに近隣住民に知れ渡る。
小さい公園みたいなのがある。
入居者のおばあちゃん達が井戸端会議をしている。むしろ子供のほうが使ってない。 10 階建てくらいの大きい建物(棟名は 1 棟,2 棟)と、3 階だてくらいの建物(棟名は T1 とか接頭辞付き、団地ともおに出てくる、階段めっちゃあるアレ)が混在する。
型落ちレクサスが多い。
↑ みたいな呼び鈴を自前で設置するご家庭が多い。 ブザーの呼び鈴もまだまだ現役(音符マークがついてるやつ)。 ベランダに公明党ポスターを掲示するご家庭が多い。 ボランティアで団地敷地内の雑草を抜いてくれるおばちゃんがいる。 5 階建てエレベーター無し物件は当たり前。多分入居戸数と建築基準法を天秤にかけたんだろう。 爆サイに団地ごとの専用スレがある。 夏場暑くなってくると、玄関戸を開け放して冷房代を節約する家庭が続出。 給水塔のデザインが特徴的。なんか雲のイラストが描いてあったり、妙にカラフルだったりする。(画像は愛知県岩倉市の UR 岩倉団地) ペット飼ってる人めっちゃ多い。たいていペット禁止。 めっちゃ立地良いか、死ぬほど立地悪いかの両極端。 団地に隣接して小学校・中学校があるなど、公営ならではの近隣施設がある 困ったら日本総合住生活に電話するとなんとかなる。 古き良き団地を国際条約で保護しよう</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年上半期でひたすら聴いていた音楽</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202209music/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202209music/</guid>
      <description>今年も残すところあと 4 ヶ月らしい。
新年早々、地獄みたいな部署に配置転換となり、2022 年は今までの人生の中で暫定最悪の年である。
現職、新卒入社してから良いことが 1 つもない。
さて、金曜夜に嫌な仕事のことばかり思い出しても憂鬱な気持ちになるだけなので、自分の好きな曲をまとめて相殺を図るだけの自己満日記でも書いて憂さ晴らししようと思う。
Infected Mushroom - Becoming Insane マジで最高。言葉で尽くせないくらい好き。Infected Mushroom は最高です。半年で 1 万回は聴いてる気がする。
Muse - Supermassive Black Hole Muse 最高なんだけど顔面おたくなせいでミューズ好きというとラブライバーだと思われるのであまり人に言えない。悲しい。
Space Dementia という曲も最高なのでおすすめです。こちらは最近オーケストラチックなリメイク版が出たらしい。
Sewerslvt - goodbye こんなかっこいいブレイクビーツ作って誇らしくないのか????
goodbye も好きだけど、同じくらいLuciferiansが好きです。レイヴィーなサウンドがたまらない。
ところで Sewerslvt ってなんて読むの?
Michel Camilo - Caribe ラテン・ジャズの巨匠ミシェル・カミロ氏の代表曲 Caribe。
最後の最後まで無限に盛り上がらせてくれる不朽の名作。
人生で 1 回は生演奏聴いてみたいな～～～。
Mondo Grosso - TREE, AIR, AND RAIN ON THE EARTH ラビリンスもいい曲だけど、それとは別のベクトルで素晴らしくかっこいい曲。
Mondo Grosso は BLZ や LIFE や BUTTERFLY も好き。最近新曲の発表が精力的だしもっと沢山良い曲を聴かせてほしい。
BT - Flaming June (CHICANE Remix) 80swanderer 君に太古に勧められた Flaming June、地球上に存在する Trance の中で 1,2 を争うくらい好きなんだが、そのリミックスの中でも得も言われぬ郷愁が漂う CHICANE Remix が一番好き。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IIJmio&#43;楽天モバイルのデュアルSIM運用からHISモバイルへ乗り換えた</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/his-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/his-mobile/</guid>
      <description>楽天モバイルで 1GB 未満の使用でも課金が発生するようになり、他社データ専用 SIM と組み合わせて無料で音声 SIM 代わりとして運用することができなくなった。
そこで乗り換え先を探していたところ、5 月 20 日から始まった HIS モバイルの自由自在 290 プランという商品が音声 SIM では一番コストパフォーマンスが良さそうだったので、これに乗り換えた。
選択肢 HIS は HTB エナジーを筆頭に潰れかけの分際でダンピングが趣味みたいな会社の印象があり、少なくとも私は嫌いなので、できれば HIS モバイル以外を使用したいところであった。
しかしながら運用コストが一番安かったので泣く泣く使うことにした。
他にあった選択肢としては次のような感じ。一応上からおすすめ順に並べておく。
前提として私の使用状況を記載すると、月間データ使用量の想定が 6~7GB、音声通話は殆どしない。
IIJmio 今までずっと使ってきていた IIJmio。eSIM プランの価格が破壊的だが、物理 SIM +音声通話有りでも 4GB で 990 円/月、8GB で 1500 円/月と十分に安い。
信頼と実績があるし好感を持っているので、ぶっちゃけ IIJmio で良かった。が、冒険心が疼いたので今回はパス。
LIBMO TOKAI がやってる格安 SIM。株主優待を組み合わせると 100 株でも 350 円/月割引になるので、選択肢としてはだいぶ有りな感じ。
8GB 音声付き 定価 1518 円/月、株主優待込みで 1168 円/月。もう少し株数を増やせば割引額も増える。
私はちょっとした理由で TOKAI に対する印象がかなり悪いので生理的に使えなかった。
TOKAI が嫌いでなく、株主優待を使う人間にとっては非常にオススメできると思う。株主優待使わないなら IIJmio がいい。
なお、LIBMO の株主優待についてはこちらを参照。
TOKAI 自体、主要事業が LP ガスやネット回線などでディフェンシブの向きが強く安定的なので、比較的安心して株主優待を享受できると思われる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年の目標:ブログを消さない</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/first/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/first/</guid>
      <description>今まで雑記帳を作っては、3 日後くらいに自分で内容を見返し、気持ち悪すぎて全消しする動きを繰り返している。
最近 Twitter で mimic がどうの~とか vPixiv がどうの~とか気持ち悪い言論を見てはトイレで吐いてるので、激臭耐性を付けるためにもブログを書いていこうと思う。
ポリシー上、つとめてインターネット上で自我を出してこなかったが、修行と思って頑張りたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/about/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/about/</guid>
      <description>そうだ これは夢なんだ
ぼくは今、夢を見ているんだ
目が覚めたとき、僕はまだ 12 歳
起きたらラジオ体操に行って、
朝ご飯を食べて、涼しい午前中にスイカを食べながら宿題して、
午後から友達とプールにいっておもいっきり遊ぶんだ…
趣味 ビートマニア IIDX(最近 2 年ぶりに復活) 音楽 財テク プログラミング キャンペーン乞食 好きなもの 唐揚げ ゴーヤチャンプルー 団地 BPM128 7014 名村造船所 https://nico.ms/sm40345855 嫌いなもの 人間 人生 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/contact/</guid>
      <description>友達募集中
Twitter main : 1255849183107416064 otoge : 884400488078114817 old : 1640663707 (no longer be used) rt only : 864133292534112256 その他 Steam : STEAM_0:0:71550666 Discord : hori#5952 GitHub : potakusan Spotify : kuon_chan </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
