<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>./poyashime/</title>
    <link>https://blog.poyashi.me/</link>
    <description>Recent content on ./poyashime/</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 19:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.poyashi.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DockerでFactorioのサーバーを立てるメモ</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/factorio/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/factorio/</guid>
      <description>factoriotools/factorio を使って立てるメモ。
バージョンアップがなんかうまいことできなかったけど、やっと成功したので。
https://github.com/factoriotools/factorio-docker
稼働中のバージョンを落とす:docker stop factorio, docker rm factorio docker pull factoriotools/factorio で最新版のイメージを落としてくる docker run -d -p 34197:34197/udp -p 27015:27015/tcp -v /opt/factorio:/factorio &amp;ndash;name factorio &amp;ndash;restart=always factoriotools/factorio なんか動かなかったら docker ps -a、docker logs factorio でログ見てみる
(factorio.com 側で Steam と連携できなかったりするとアカウントに購入情報が紐づいてないエラーとか出てるかも)
map version higher than game version と出る https://forums.factorio.com/viewtopic.php?t=104041
上のフォーラムの通り
docker run するときに factoriotools/factorio:1.1.100 みたいな感じでバージョン指定できるがなんか動かんかった
Steam 側でベータ版を選択するほうが早い
右クリック → プロパティ → ベータ →1.1.x - Latest 1.1 Experimental (1.1.104)みたいなのを選ぶ
factorio map version cannot be loaded と出る _autosave[n].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skullcandy Crusher ANC 2を買ってみた（めっちゃいい）</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/skullcandycrusheranc2/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/skullcandycrusheranc2/</guid>
      <description>買ってみた 4 年くらい使っていたオーテクの ATH-WS1100 が突然お亡くなりになったので買ってみた。
たまたま公式ストアでブラックフライデーセールをやっていて 37000 円程度で買うことが出来た。
アマゾンでは定価\43,800 だけど 10%オフクーポンがついているみたい。
今回は Amazon に在庫がなかったので公式ストアで購入したが、当日発送にも対応していて良い感じ。
一応、今まで使っていた/使っている下記ヘッドフォン・イヤホンとの比較を書いてみたいと思うけれど、オーディオ素人なので適当書いていたらすみません。
PC 接続時には FOSTEX HP-A4 を使用
Audio-Technica ATH-WS1100 SONY WF-1000XM3 ZERO AUDIO TWZ-1000X beyerdynamic CUSTOM ONE PRO 外観とか 悪目立ちしないデザイン。申し訳程度に Skullcandy のマークが入っている。
このドクロマークは好き嫌い分かれそうな感じではあるが、目をこらさないとわからない程度の意匠となっている。
どちらかといえば、主電源ボタン（レフト側）が安っぽいオレンジになっているのが気になる。
頭頂部だけ違う素材になっていて、髪の毛が押しつぶされないのは良いと思う。
今まで使っていたヘッドフォンはいずれも長時間使用すると髪の毛が押しつぶされて、家から出るのがはばかられる感じだったので&amp;hellip;
音質(音楽聴く時) Crusher は 20%で普段使いしている。ヘッドフォン本体のスライダーやアプリで調整できるほか、スライダーを押し込むと 20%,50%,80%にワンタッチで変更可能。
Crusher 50%,80%は音楽聴く時より映画を観たりやゲームをするときに使うと思うので、後述する。
ファーストインプレッションは、低音の出は流石と思ったが、中高音域がなんとも言えない（こもっている、低音域に押しつぶされている感じ&amp;hellip;）で、低音特化のキワモノヘッドフォンだという印象。
しかしながら、Skull-iQという付属アプリで Sound personalization を設定すると、中高音域もはっきり聞こえるようになった（少なくとも WF-1000XM3 や ATH-WS1100 と同程度には）。
購入したら最初にこの機能はしっかり設定しておいたほうが良いと思う。
↑ こういう曲を聴くと耳どころか脳まで震える。
低音域の出方がとにかく良くて、謳い文句どおりダンスミュージックとの相性は最高。
今まで低音域重視で SOLID BASS シリーズなどを好んで買ってきたけれど、そのいずれにも引けを取らない出来だと思う。
あまり使いすぎると難聴にならないか心配になるレベルで低音がズンドコ響いてきてめちゃくちゃ楽しい。
あと、ノイキャンと分厚いイヤーパッドのおかげで外音はほとんど遮断され、音楽に没入できるのも高評価。
前作 Crusher ANC はホワイトノイズがうるさいというレビューが目立っていたが、ANC2 はかなり改善されているのか、全くといっていいほど気にならない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エルピオでんきのホームページは大丈夫なのか</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/lpio/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/lpio/</guid>
      <description>「エルピオでんき」という小売事業者がある。関東に所在するプロパンガス会社が立ち上げた新電力だ。
2022 年の記録的な電気代高騰により事業撤退するまでは、事実それなりに安いということ、アフィリエイトでキックバックもあり多くのウェブサイトで猛プッシュを受けた小売事業者だ。
しかしながらエルピオでんきは 2022 年、大幅な電力仕入れ価格の上昇により事業撤退に追い込まれた。
そんな会社がひっそりと（懲りずに？）2023 年 6 月より新電力事業に参入したかと思ったら、結構面白いウェブサイトを立ち上げていたので、備忘的にメモする。
ことわっておくが、批判的な意図は無いのであしからず。
エルピオでんきの料金体系 エルピオでんきは東京電力、中部電力、関西電力の各管内で電力小売事業を営んでおり、それぞれにつき、市場連動で従量単価が変動するプランと、そうではないプランを提供している。
私が中部地方居住で中部電力の料金体系に馴染みがあるため、下記の記述はすべて「中部フリープラン S」（市場連動でないプラン）について見ていきたい。
エルピオでんきの中部フリープラン S の料金体系は次の通り、HP で紹介されている（Web 魚拓）。
基本料金が 0 円で、従量単価が一定となる、Looop でんきや楽天でんきなど他社でも採用されている料金体系だ。
ここでは中部電力の料金単価は掲載せず、あえて「新電力 A 社」「新電力 B 社」なる会社との電気代を比較しているようだ。
ここで比較対象となる新電力会社はどこだろう？
新電力 B 社はおそらく「楽天でんき」（従量単価 41.40 円/kWh）だとすぐに目星がついたが、新電力 A 社についてはついぞ分からなかった。
まあそれはいい。その上に記載のあるように年間「29,700 円も節約」になるのであれば、たしかにエルピオでんきに切り替えない道理はない。しかし、これが何と比較しての差額なのか一切の記載がない。
一般的な新電力の場合は、多くの人にとって馴染みのある中部電力の従量電灯 B と比較した差額を掲載していることが多いため、エルピオでんきもそうかと思ってしまうが、少なくともそういった記述は一切ない。
比較対象が分からなければ、その数字はなんの意味も持たない。
更に問題なのは、次の点である。
切り分けされた「需給管理費」はシミュレーションに含まなくてもよいのか 電気代を構成する要素は一般的に「① 基本料金」＋「② 従量料金 x 使用電力量」＋「③ 燃料費調整額」＋「④ 再エネ賦課金」である。
最近は ③ 燃料費調整額について、独自燃調（電源調達調整費等）というものを代わりに導入している新電力も多いが、基本的には上記４つが構成要素である。
(基本的に、というのは、2023 年 8 月までは経産省の激変緩和事業による割引が上記に付加されているためである。)
ところが、エルピオでんきの場合、次のように注記がついている。
「エルピオでんきの料金の計算は、基本料金と従量料金の合計であり、燃料費調整額、再生可能エネルギー発電促進賦課金、当社が定める需給管理費 （5.5 円 /kWh）は含んでおりません。」
&amp;hellip;
他社でまったく導入事例のない「需給管理費」を徴収するのであれば、それを料金の計算に含めなければ、試算の意味がないのでは&amp;hellip;？というか、シレっと新概念を注釈で出すなよ。
ググっても「需給管理費」徴収してるのはエルピオさんだけと思われる。
1kWh あたり 5.5 円だと対して影響のないように感じてしまうが、エルピオがうたう年間「29,700 円のお得」の試算根拠となる月間使用量 450kWh に当てはめると、需給管理費で丁度年間 29,700 円支払う羽目になる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（レビュー）Xiaomi Mi Pad 5 Pro 12.4(China ROM)を買った</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/xiaomi-pad-5-124-review/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/xiaomi-pad-5-124-review/</guid>
      <description>購入したもの AliExpress で Xiaomi Mi Pad 5 Pro 12.4(2022 年発売)を購入。
Mi Pad 5(無印,2021 年発売)は日本国内で発売されているが、Pro および Pro 12.4 は中国国内のみでの流通となっている。
購入した商品 本体(AliExpress / Hong Kong Goldway Store) ※JD 公式 保護フィルム(AliExpress / Chengzi Store) ※破損商品が届いたときの日記 シリコンケース(AliExpress / xinjitai Store) ※アフィなし
スペック - Detail SoC Qualcomm Snapdragon 870 (Octa-core Max 3.2GHz) RAM 8GB(LPDDR5) ROM 256GB Display 12.4Inch 2560x1600, 120Hz LCD Rear CAM 50MB(サムスン製らしい) +2MP Front CAM 20MP(SONY 製らしい) Battery 10,000mAh / 67W Charge OS MIUI Pad 14 (Android 13 based) 到着まで 今回は AliExpress の Hong Kong Goldway Store で商品を購入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AliExpressで買った商品（ガラス保護フィルム）がバキバキだった</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/ali-received-but-broken/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/ali-received-but-broken/</guid>
      <description>悲しい こないだは 6 万円のタブレットを買ったら税関で大陸に送り返される事態となったが、それから 3 日後の出来事。
僕はタブレット用の保護フィルムを AliExpress で買ったんだ。
中国大陸以外で撃っていないタブレットなので、もちろん保護フィルムも国内で流通しておらず。
2 枚セットで 1000 円と安かったため、上記商品を購入。
そして、届いた商品がこちら&amp;hellip;。 いや、バキバキですがな～！
ちゃんと発泡スチロール製の箱で梱包されて届いたので、運送途中の事故とは考えがたい。
製造、保管、梱包のフェーズでバキバキになったんと違いますかね。
今回も私に非はないのでセラーへ連絡。返金申請しろとのことで Open Dispute。
本当は開封動画を添付すると証拠として認められやすいらしいが、届いた段階で箱を持った感じ梱包がしっかりしていたため、そんなものは撮影していなかった。
仕方がないので写真を添付。透明な保護フィルムなので、破損部分が分かるよう写真に収めるのが意外と大変。
2 枚入りのセットで購入し、破損していたのは今回 1 枚だけだったため、送料を抜いた半額分を申請。
2 日くらいで無事返金申請が通りましたとさ。
立て続けに紛争を起こすハメになったものの、今のところこちらの要求は全て通っている。
だが、次からはちゃんと開封動画撮るようにしよう…。
ちなみに、返送されていったタブレットは別のお店で買い直した。
本体がないのにフィルムやらケースやらばかり先に届いてかなわん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AliExpressで買った商品が税関でセラーへ返送された</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/ali-returned-to-the-seller/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/ali-returned-to-the-seller/</guid>
      <description>悲しい みんなの荷物は届いてて羨ましい。一番上の僕の商品だけセラーに返送された。
結論としてはちゃんと Full Refund を受けられた。
買った商品 Xiaomi Mi Pad 5 Pro 12.4 を購入した。
Mi Pad 5 は国内販売されているが、その後継モデルの Mi Pad 5 Pro 12.4 は中国国内のみの販売となっている。
おとなしく JD.com で買っておけばよかったものを、決済がラクチンなのでアリエクで購入。
7 万円の高額商品を AliExpress で買うなんて常識がなさ過ぎる。
悲劇の始まり アリエクで一番楽しいのは、ドンブラコと輸送されてくる商品の追跡情報を見ている瞬間である。
私のタブレットも注文翌々日くらいに香港の元朗区から発送され、ピストン輸送でシンガポールを経由。
4/3、「国際交換局へ到着」表記へ更新され、いつ税関に届くかな？とワクテカしていたが、当日はそれ以上の更新はなかった。
いよいよ 4/6 くらいに着弾か&amp;hellip;と年休取得の算段をつけたところで悲劇が発生。
4/4 朝、日本郵便の追跡情報を見てみると、上の画像のように「差出人に返送」と出ているではないか。
アリエク通販はかれこれ 8 年はやっていると思う。
アリエクどころか、何の補償も無い中国企業の直販ショップでスマホを買ったこともあるが、今まで一度もこんな事起きたことはない。
たまらず、ナビダイヤルなのも気にせず川崎東郵便局へ電話。
LPSG の追跡番号を伝えると、すぐ回答してくれた。内容は&amp;hellip;
今回購入した商品は高額商品のため、輸入消費税が課税される（アリエクなのにインボイスを誤魔化していない！） しかしながら、受取人の名前が記載されておらず、どこに課税すればよいのか不明。 こういったケースでは、税関はすぐに商品を差出人の元へ送り返す措置を取っているとのこと。 受取人側では何も出来ることはないため、商品が差出人の元へ返ってから何とかしてくれ。 ちなみに、「商品はシンガポールから発送されたことになってるから、とりあえずシンガポール宛で送り返すよ！」と言われたため、香港元朗区が発送元なことを伝えるも、シラネとの回答。最悪セラーのもとにも帰らない可能性もあるのではないか？と、この辺で冷や汗をかきはじめる。 セラーとアリエクの対応 とりあえず返金か、荷物が届いたら宛名を修正して再発送してもらいたい旨をセラーへ送った。
4/4 段階では日本郵便の追跡ページにのみ返送の旨記載されており、17track や CAINIAO の追跡サイトでは確認ができず。
しょうがないので、セラーにも日本郵便のサイトを翻訳したスクリーンショットを送付。
パニクりすぎてメチャクチャな英語であったが、とりあえず送信。
セラーからはなんと 13 分後に早速返答が。「とりあえず Open Dispute してくれ」とのこと。
商品未着の状態で Open Dispute 出来るのか&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近やってる/これからやる乞食キャンペーン</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202203campaign/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202203campaign/</guid>
      <description>色々やりすぎて忘れるので備忘録。
全部無事にやり終われば 76,292 円乞食できる。(一部手出しが発生するものがあるので実質 6 万円と少しくらい)
クレジットカード関連 PayPay カード新規入会キャンペーン 入会特典 2,000P + 3 回決済利用で 3,000P の計 5,000P
進呈タイミング:入会後すぐ(2,000P),3 回利用後、利用明細に利用履歴が反映された翌月下旬(3,000P)
最近クレカの新規入会キャンペーンが軒並みしょぼいなかで、楽天カードと並んで進呈条件がゆるく、かつポイントもまとまって貰える。
PayPay ポイント進呈なので現金への換価は出来ないが、加盟店が多いので楽天よりはマシ。
三井住友カード(NL) 新規入会キャンペーン 入会特典 1000 円分、入会月+2 ヶ月後末までの利用金額の 15%(最大 7,000 円分)、マイぺいすリボ利用特典 3,000 円分、キャッシング枠設定特典 500 円分の計 1,1500 円分の V ポイントおよび、フルーツメール経由での登録特典 6,000 円分の計 17,500 円
進呈タイミング
入会特典(1,000P) : カード入会月翌月末までに キャッシング枠設定特典(500P) : カード入会月+2 ヶ月後めど マイぺいすリボ特典(3,000P) : カード入会月+4 ヶ月後末めど フルーツメール登録特典(6,000 円相当) : クレジットカード発行後 30 日前後 リボ、キャッシング枠の設定および解除タイミング等
信用情報に関わるためポイント付与を受けたらいずれも解除するのが望ましい。
リボ (期限) カード入会月+4 ヶ月後末の付与時点でマイペイすリボの登録が 3 万円以下であること (金額) 合計 6 万円以上の買い物さえしてしまえば、リボ払いの対象となる金額に指定はないっぽい？うまいこと繰り上げ返済したら金利負担なしにポイントだけ貰えるかも。注意事項に繰り上げ返済時のリボ払い手数料については対象外となる可能性がある旨記載があるが、謎。 キャッシング枠 : 特典付与処理時期（入会付きの 2 ヶ月後上旬頃）まで継続して設定要 ※フルーツメールとかいうサイトのアフィリンクを経由して申し込むと 6,000 円分のポイントが上乗せされる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3月の思ひで</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/xiaomi-pad-5-124/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/xiaomi-pad-5-124/</guid>
      <description>納車が近づいてきた 12 月に発注、1 月に正式契約した車（スカイライン 400R）の納車が近づいてきた。
相変わらず具体的な日付は出ていないが、ディーラーの営業マンの方いわく、滞りなく行けば 5 月 4 日前後で納車できるらしい。
当初予定ではいくら早くとも 5 月下旬と話があったため、GW に間に合うのであれば早速遠出でぶん回せるので嬉しい。
Xiaomi Pad 5 Pro 12.4 買った（まだ届いてない） スカイライン 400R を納車したら一眼レフを持って写真撮影に出かけたいと思っている。
しかし、家に帰ってから現像するのでは撮影失敗していたときに辛い思いをするし、出先で現像するにしても、現在所持しているノート PC のスペックが低く、ストレスフリーの RAW 現像が出来なさそうなので、タブレットを買うことにした。
現在は Windows の RawTherapee でもっぱら RAW 現像しているのだが、最近はモバイル環境でも Snapseed や Lightroom Mobile など必要十分な環境が整っているようなので、この際 Android タブレットで全て済ませてしまおうという魂胆である。
AliExpress で買ってだいたい 6 万円半ばくらい。
6 万の商品をアリエクで買うというのもいかがなものかと思うが…。
あと、何も考えずに Global ROM 版を買ったんだが、これは非公式の多言語対応 ROM を焼くということらしい。（セラーが？）一度パッケージを開封して焼くらしい。
本体に傷がついたり、怪しい ROM を焼かれたりしないかが心配。大人しく中国 ROM 版買って英語で使うなり MoreLocale で日本語化するなりしたほうが良かったかも。OTA もできないし。
あと、地味に中華製品なのに画面保護フィルムが貼ってないらしい。
中国のモバイル端末は UMIDIGI ですら保護フィルム貼ってるし意外。Xiaomi 11T Pro には貼ってあったけれど、流石にタブレットサイズだとコストが馬鹿にならないのかも。
日本の情報がほとんどないので届いたらレビュー記事でも書こうかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽天ひかり（1年無料）の乗り換え先を検討している</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/hikaricollabo-norikae/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/hikaricollabo-norikae/</guid>
      <description>&lt;p&gt;現在は楽天ひかりを使用しているのだが、5 月末で 1 年無料キャンペーンの期間が終了となるため乗り換え先を探している、そんな話。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スカイライン 400R契約してきた</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/skyline-yatta/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/skyline-yatta/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。
去る 2022 年 12 月に 400R を発注するだけしてきたが、ようやく本契約をしてきた。
価格の方は乗り出しで値引き前 700 万くらい。
実際の価格は大人の事情で割愛。
12 月 3 日時点で納期は 2023 年 11 月頃と案内されていたが、その後 12 月 17 日に再度確認すると 2023 年 6 月頃まで短縮。
今回本契約時の案内では、4 月～ 6 月くらいを案内された。
ディーラーの営業マンの方も、照会をかけるたびに納期情報が変わっているようで案内しようにも出来ない状況が続いているとのこと。
みんカラ等見ていると 9 月注文の方が 12 月～ 3 月納期くらいで、MC 後注文で実際に納車されている方もチラホラ見えてきた。
4 月くらいまで短縮されたら僥倖だが、月次販売状況見ていると栃木工場がマトモに動いているかも怪しいので期待しないで待つことにする。
月次販売状況って、新車登録台数でいいんだよね？
2022 年 11 月スカイライン 21 台、Z が 114 台、GT-R が 1 台とは一体・・・
円安だ（った）し海外輸出用に生産ライン回してるのかと思っても、Q50 や Q60 も大して台数出てないんだよなあ。
栃木工場って年間 193,000 台の生産能力あるらしいけど、一体どうなっているんだ!?
車載向け半導体もいつになったら充足するのか分からんし・・・
日経調べでは 23 年中は不足傾向とか書いてあるし・・・ホンマに困ったもんだわね</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スカイライン注文しようとしたが...</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/skyline-chumon/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 22:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/skyline-chumon/</guid>
      <description>マイカーが欲しい今日このごろ、ここ２ヶ月ほど考えた結果スカイラインを発注することにした。
&amp;hellip;したのだが、予想外の障壁が出てきてガン萎え中。
約 1 年の納期 400R を 12/3 に注文しに行った結果、なんと来年の 11 月上旬が今案内できる納期だと言われた。
マイナーチェンジ後とはいえただでさえ人気のないセダン、それも 400R というそこまで数が出てるとも思えないグレードでも１年待たされるとのこと。
MC 前に関係者から聞いた事前情報では早くて 3 ヶ月、長くても半年とのことだったため、まさかココまで生産調整の影響が出ているとは&amp;hellip;。
とはいえ同じく栃木工場製造のフェアレディ Z も 2024 年納車などというウワサをチラホラ耳にするので、とにかく供給が絞られてるのだろう。
円安だから Q50 や Q60 にラインを割いているのかな？よく分からんけど。
ディーラーの人にはとりあえずオーダーだけ頼んで帰ってきたが、さてはてどうなることやら。
金の運用の仕方がかなりアグレッシブなので、1 年後破産してる可能性を思うとちょっと心配になってきた。
結局 400R にした 最初は GT Type SP でも良いかな？と思っていたけど、日産最後の純ガソリンセダンとなる可能性を踏まえると、ココでケチっちゃ漢じゃないよねと。
オプションは ↑ (内装はブラック)みたいな感じで落ち着いた。
サンルーフを付けるか迷ったが、多分納車後 1 度触って満足し、二度と作動させることは無いと考えたため省略した。
内装色はブラックかホワイトか、はたまたブラウンか&amp;hellip;でめちゃくちゃ迷ったが、汚れが目立つことを嫌ってブラックにした。
本当はホワイトが格好良くて良いと思ったけど。
譲れないポイントはやっぱりミッドナイトパープルだよね。この色じゃないなら正直 1 年も待って新車買わずに適当に中古車捕まえてると思う。
日産本社に展示されてるミッドナイトパープル 400R の動画を横浜にいる兄貴に撮って見せてもらったが、本当に格好良すぎてコレ以外考えられなくなってしまった。
何はともあれ楽しみだ。何かの間違いで納期が短縮されたら良いんだけど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スカイライン(DAA-HV37)試乗してきた</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/skyline-sijou/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/skyline-sijou/</guid>
      <description>前の記事で書いた通り、車の購入を検討しているのだが一番有力候補な日産スカイラインに乗ってきた。
住んでる愛知県や岐阜県には試乗車が 1 台もないため、半日レンタルして乗り回した。
試乗ルート 12 時から 18 時までの 6 時間レンタルしたので、片道 2 時間半くらいで往復できる場所を探した結果、岐阜県下呂市に行くことになった。
ルートは次のような感じ。行き帰り合計で約 230km の行程となった。
行き 鳥見町 IC から名古屋高速 → 名神高速 → 東海北陸道を北上 川島ハイウェイオアシス（アクア・トトぎふ）で小休止 さらに北上し郡上八幡 IC で東海北陸道を降り、国道 256 号をひたすら上って下呂市へ ↑ 郡上 IC から国道 256 号入ってすぐの道はいい感じに峠を攻めてる感が出て良きでした
帰り ひたすら国道 41 号を名古屋市方面に走るだけ(下道だけのつもりが途中で時間なくなり、小牧北 IC から東新町まで高速使用) 所感 ↑ アクア・トトぎふにて
普段乗ってる車が安物の営業車(ダイハツミラ)や実家の ノート ePOWER くらいなので、ハイブリッドとはいえ V6 エンジンを搭載した車はやっぱり走りが違うと感じた。
高速道路の合流地点で加速するとき、40km/h から 法定速度までものの 3,4 秒ほどで加速し終えてしまい、流石に笑ってしまった。
これが 400R だと更に凄いんだろう。エンジン音が良すぎて無限に聴いていられる。
地味に燃費もいい気がする(ハイブリッドのおかげか)。
本日 230km 走った後給油したところ約 17L で済んだ。値段にして 3000 円くらい。
少なくとも 20L くらいは行くかと思っていたので意外であった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年10月の思い出</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202210/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202210/</guid>
      <description>🍻 リアルで起きたこと 異動した 10 月から異動した。
仕事内容は前の職場プラスアルファという感じ。
外的要因により事業環境が日増しに悪くなっていくので仕事しがいも無いし、職場の雰囲気もあんまり良くないので色々しんどい。
車買う気になった 欲しい欲しいと思いながらも、住んでるところが名古屋のど真ん中で月極駐車場が高いのと FX で大博打仕掛けてキャッシュフローが確保できなかったりでしばらく買えてなかった。
そこそこの値段と家からの距離で駐車場が借りられる目処が付いたのと、副業(アフィリエイトですね)が好調でキャッシュフローの面もクリアできそうなのでそろそろ買おうと思っている。
今考えているのは日産スカイラインの GT Type SP。
スカイラインの歴史とか抜きにして INFINITI エンブレムがデザイン性高く好きなので、個人的には継続してほしかった。
グレードも Type SP と 400R で悩むところだが、休日に写真撮影やらゴルフやらでチョロっと出かけるくらいでしか使わないので、約 70 万の価格差を考えると Type SP で良いんじゃないかと思う。
最後の純ガソリン仕様スカイラインかと思うと妥協したくないとも思うが&amp;hellip;。
諸事情で発注は早くとも年明けになるかと思うので、それまで副業や相場の収支を勘案して最終決定のつもり。
岐阜も愛知もスカイラインの試乗車が無く、今週の水曜日に日産レンタカーで半日試し乗りの予定。HV 仕様しかなかったけどな
メーカーオプション覚え。
BOSE Performance Series ってどうなんだろうね。
資格を受験した 9 月末から学習していたビジネス会計検定。自己採点では合格。
今年取らなければならない会社指定の資格はこれで一段落した気がする。
🎶 聴いた音楽 トウキョウ・シャンディ・ランデヴ - MAISONdes, 花譜, ツミキ うる星やつらの ED テーマソング。 フォニイやマーシャル・マキシマイザーから可不(と花譜)やツミキにハマったタイミングで、楽しみにしてたうる星やつらの ED に起用されたのでハマらん道理がなかった。
アニメ ED 版の歌い方が好きなんだけども、フル音源だとちょっと歌い方違うのがちょっと残念。
ムシ - Chinozo feat. 琴葉茜・葵 楽曲そのものも NEUTRINO って凄いな。って感じだけど、上の動画の英語字幕が力入りすぎてて笑った。
YouTube の字幕機能ってこんなに自由度高いんすね。
黒塗り世界宛て書簡 最近マジで UTAU とかこういうのしか聴いてないんだけどどうしちゃったんだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年9月の思い出</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202209/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202209/</guid>
      <description>🍻 リアルで起きたこと ブログを書き始めた このブログ。今のところ 1 ヶ月消さないで持ちこたえてるので偉い。
いつまで持つかは分からんが、こうやって１ヶ月の間にあったことを書き残すだけでも後々振り返ったら面白いかも。
ネット上でやるのもリスクしかないが。
ひまわり学級の人とビアガーデンに行った 名鉄百貨店のビアガーデン。足元にゴキブリが出て大騒ぎした。
昔キモオタだったやつが一児の父になってるのしんどすぎる。
パソコンを買い替えた これ。まともにゲームやってないから完全に無意味。
一応負荷もかけてみたがメッシュがやべーケースの割に意外とファンの音も気にならないよ。
兄貴の結婚式に参加した 兄貴が結婚した。僕と同じく万物をコスパで計るタイプの人間だと思っていたのでかなり意外。
僕は結婚できるのかなぁ。
異動が決まった 部署異動。年明けから本社勤務になったので実家を出たのだが、また別の場所に異動することになって意味なかった。
ゲーセンまで徒歩 5 分くらいなのでメリットはあるが。
通勤 15 分だったのが 40 分くらいになってしまうみたい。
仕事おもんないから転職したいけど待遇は良いから居座ってる。
唐揚げしか食わなかった 月初にふるさと納税で注文していた日置市 鶏もも肉 3.3kg が届いたので、1 ヶ月ひたすら唐揚げ尽くしであった。
レビューが上の画像の調子なので一体どんな腐った肉が届くものやら、と思っていたが杞憂であった。
おいしくいただきました。
⚒️ お勉強 Supabase の勉強をした 現状 BaaS は Firebase に頼り切りだが、やっぱり RDBMS を使いたい場面が多いので PostgreSQL が使える Supabase への移行を検討中。
オンプレに構築できるのもでかい。リソースを遊ばせている VPS を活用できるし。
今のところ Authentication で Twitter と連携する際、メールアドレスを取得できないとエラーを吐くので頭を抱えている。
Supabase がメールアドレスでユーザーを一意に特定している仕様なのが原因ぽい。
GitHub の Issue でも議題に上がっていた。
それと公式で用意されている Firebase から migrate する用のスクリプトが SQLInjection 仕放題な仕様になっており、インポートするユーザー名にアポストロフィなどが含まれているとエラーを吐いてきてめんどくさい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しいパソコンかった</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/newpc-katta/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/newpc-katta/</guid>
      <description>前書いた記事のつづき。
いつ買おうかと考えていたが、多分一生買わないだろうなと思ったので思い切って買った。
大体は考えていたスペック通り。
ほとんどのパーツをドスパラで揃えた関係上、部分的にパーツが変わっている(いろんな通販サイトで買うと、梱包の処分が面倒くさいから)。
PC のコンセプトとしては、
なるべく安く買いたい 4K でゲームができるくらいのスペックがいい(最高設定でなくてもいいから、とりあえず設定下げれば 60fps で動くくらい) 結果としては、Apex Legends, Ghostwire:Tokyo それぞれ最高設定、4K 画質で 60fps 張り付きになったので良かったかな。
前の PC だと 4K にすると Apex ですら 30fps くらいしか出なかったので。
スペック 型番 値段 CPU AMD Ryzen 9 5900X BOX 49,800 M/B GIGABYTE B550M DS3H (B550 AM4 mATX DDR4) 14,576 メモリ CFD W4U3200CS-16G (DDR4 PC4-25600 16GBx2) 11,270 グラボ Palit NED307T019P2-1046A(RTX3070Ti GP 8G) 77,500 SSD SAMSUNG 980 MZ-V8V1T0B/IT 11,980 電源 ANTEC CSK750H(ATX 750W 80+BRONZE) 9,580 CPU クーラー Scythe SCCT-1000 (超天 775-1366 AM2-4 FM1-2+) 3,498 ケース Divider 200 TG Air Black 6,980 合計 185,184 ケースはツクモネットショップ、それ以外はすべてドスパラで購入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消費者金融で金を借りて FX をする</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/fx-kinyu/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/fx-kinyu/</guid>
      <description>読者の皆々様方は FX と消費者金融のそれぞれについてどのような考えをお持ちだろうか。
FX はギャンブル、消費者金融は非常に高い金利といずれもマイナスイメージを持っている方も多いだろう。だが、マイナスにマイナスを掛けたらプラスじゃないか？と考えたのだ。
今日はこれら 2 つのシナジー効果について語りたいと思う。
消費者金融で金を借りて FX をする ゴミクズみたいな一文である。
だが、ゴミクズであると同時にこれは割りと悪くない考えじゃないか。
簡単に思考をまとめると、
消費者金融は当日返済であれば利息が掛からない。そのため、消費者金融から金を借りてスキャルピングまたはデイトレードを行い、当日中に返済を行う さすれば、高い緊張感のもとエントリー出来る(脳死でポジる心理的抵抗が上がる) 最悪日をまたぐことになっても、スワップポイントがプラスの方向に生じる通貨ペアであれば利息相殺の可能性がある 以上において最優先すべきは、儲けを出すことではなく消費者金融に利息を払わずに全額返済を行うことである これらそれぞれについて見ていこう。 なお、この記事では USDJPY の ロング のみを取り扱い、その他の通貨ペアを考慮しない。
1. 消費者金融は当日返済であれば金利が掛からない 消費者金融で用いられる金利の計算式は、次のとおりである。
[利息] = [借入残高] × [借入利率] / 365 × [利用日数]
ここで、借入当日の利用日数は 0 であり、当日中に全額返済を行えば利息もゼロとなる。
当日中に返済さえできれば、消費者金融の最大のデメリットである高利息をパスできるのだ。
たいていの消費者金融は口座を開設後一定期間は利息ゼロであるため、そもそも金利を気にする必要がないこともある。
もっとも、それでは前提が崩れるため利息の請求があるものと自己暗示をかけて当日返済を目指すこととする。
2. 人は脳死ポジを取らなければ負けないのか? ネットで調べると、 FX の負けパターンは、次の 2 つに収束されるらしい。
特に考えずにエントリーする（脳死ポジが多い） トレードルールに則った利確・損切りが出来ない（ズルズルやって利益を消し飛ばす、損失を拡大させる） 指標等に起因するフラッシュクラッシュに持っていかれるケースもあろうが、今回は置いておく(突き詰めればエントリーポイントの失敗と指標前のポジション整理ができていないのだから、1 と 2 の両方に起因すると言えるだろうが)。
今回の運用におけるエントリーパターンとしては、極短期で小さく勝ち、且つ建玉を持ち越さないことが大前提であることを踏まえると、USDJPY のロングが最適である。
金利差主導によるドル高がメガトレンドであり、次項において述べるように USDJPY ロングのスワップポイントはそれなりに額も大きく本手段のデメリットを緩和できる。
そのため、押し目でロングを拾うことに徹底したい。たぶん、黒田東彦が退任するまでは通用すると思う。
3. スワップポイントについて スワップ単体は、それだけで生活が成り立つほどではない。
しかし、今回の運用指針においては「建玉を日付をまたいで持ち越す」という想定内における最悪のケースにて、セーフティーネットとして機能するのである。
たとえば楽天 FX では、USDJPY を L した場合のスワップポイントは、1 付与日数あたりおよそ 90 円~100 円(1 万通貨あたり)で推移している。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しいパソコンほしい</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/newpc/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 21:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/newpc/</guid>
      <description>今のパソコン、中身を総取っ替えしてからちょうど 5 年になるのだが、4K モニターを買ってからというものスペック不足感が否めない。
別にガチゲーマーでも何でもないので何でもいいのだが、いい機会なのでそろそろまた新しく買い直したい。のでメモ
いまの PC 型番 備考 CPU Core i7 7700K OC しない(できない)のに K 付き買うバカ。 M/B ASRock H270 Pro4 一番安かったマザボ。 メモリ CFD W4U2400CM-8G ( 8GB x 2 ) 一番安かったメモリ。 グラボ MSI Radeon RX 580 ARMOR MK2 8G OC キャンペーンでバイオのリメイクとかが付属してきたんで買った。 SSD CT525MX300SSD1/JP 多分 M.2SSD がまだ高かった時代で SATA 接続のを買ったんだと思う 電源 Thermaltake PS-TR2-0600NPCGJP-G-V2 未だに電源の容量の選び方をよくわかっていない。 ケース REEVEN の謎ケース もともと abee のケースを使ってたんだが、今年 10 年目にして電源ボタンがぶっ壊れたので押し入れから引っ張り出してきた。 CPU クーラー サイズ IZUNA メーカー品じゃ駄目だったのか? 今から考えると結構謎な組み合わせである。
OC しないのに K 付き買ってるし、そもそもマザボが OC 非対応だし、CPU クーラーはリテール品じゃないし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FPSのピタでんがひっそり受付再開してたけど、やっぱりヤバすぎる</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/fps-pitaden/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 23:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/fps-pitaden/</guid>
      <description>電気代は上がっているかい?
昨今の国際情勢のさなか、旧一電でさえも自由料金も続々と燃調費の上限撤廃が進んでいる。
欧州はおろか資源大国の米国ですら自由化が大失敗しているのに、日本で電力自由化なんてとうてい無理筋な訳だが、そうは言っても今現在、家計負担が増大しているのはやむなきことである。
そんななか、最近まで新規受付を停止していた FPS(旧:F-Power)のピタでんがヒッソリと申込み受付を再開していたのだが、やっぱり明らかに異常な価格設定で目を引く。
私は一身上の都合により電力会社を変えられないが、実家はピタでんにするように勧めておいた。この記事はその備忘および所感である。
私は東海地方在住なので中部エリアの料金設定で書いているが、各自読み替えてほしい。
下記の前提は、中部電力・従量電灯 B を契約容量 60A で契約しているものとする。
なお、自由料金で「おとくプラン」だとカテエネポイント 153P または月額料金から 153 円が割引されるが、昨今の原料高を踏まえると近いうちに規制料金(従量電灯 B)のほうが安上がりになる可能性が高いため、ここでは「おとくプラン」は捨て置くものとする。
500kWh まで一律の料金設定 「ピタでん使いたい放題」は、500 kWh までは一律で \11,200 (以下、ピタでん基本料金と呼称する)が課金されることとなっている。 中部電力の基本料金相当がピタでん基本料金に内包されているものと仮定し、ピタでん基本料金を分解し中部電力と比較すると、次のような表が完成する。
中部電力 ピタでん 基本料金 1716 1716 従量料金 &amp;lt;120kWh 21.04 18.968 &amp;lt;300kWh 25.51 18.968 300kWh&amp;lt; 28.46 18.968 2022 年 8 月燃料費調整額 円/kWh 3.66 0 2022 年度再エネ賦課金 円/kWh 3.45 0 2022 年 8 月 500kWh 使用した場合の料金 18079 11200 中部電力従量電灯 B との比較では、実に単月で 6879 円もの差が出ることとなる。
一般家庭で 500kWh も使用するのは意外と大変で、大所帯でも夏冬の寒暖ピークを除き到底到達するものではないだろうが、ザックリ計算すると上記のようになる。
燃調費・再エネ賦課金込みでの価格設定だから驚き Q.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>団地あるある</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/danchi/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/danchi/</guid>
      <description>団地に住んだことない人による偏見団地あるある
ここでは県営、市営、ビレッジハウスまたは激安 UR 住宅(目安として管理年数 40 年以上)を指し、アーバンラフレとかかっこいい名前がついた最近の UR は含まない。
共用部(エレベーターホール等)に「立ち小便をしないでください。入居者が迷惑しています。」みたいな張り紙がある
そしてその張り紙はたいていポルトガル語や中国語が併記してある 表札の記法は「棟数-階数+号数」
表札下に NHK シールや日本赤十字のシールを貼るスペースがある。 訪問販売が多い
回る側からしたらローラーできて効率がいいし、普通に契約する人間も多い 多分集会とかで配られたであろう訪問販売ステッカーを貼っているが、全く効果をなしていない。 共用部に謎の私物が大量に置いてある
自転車や傘、観葉章句物は百歩譲って分かる。電源の入っていない冷蔵庫、座布団など明らかゴミだろ!というもの ホームロッカーを設置するご家庭も。 お風呂はバランス釜
未だにバランス釜を使ってるのは団地と秀和レジデンス幡ヶ谷くらい。 キッチンには元止め湯沸かし器
ご近所さんに対してプライバシーが存在しない。病気、家庭不和が直ぐに近隣住民に知れ渡る。
小さい公園みたいなのがある。
入居者のおばあちゃん達が井戸端会議をしている。むしろ子供のほうが使ってない。 10 階建てくらいの大きい建物(棟名は 1 棟,2 棟)と、3 階だてくらいの建物(棟名は T1 とか接頭辞付き、団地ともおに出てくる、階段めっちゃあるアレ)が混在する。
型落ちレクサスが多い。
↑ みたいな呼び鈴を自前で設置するご家庭が多い。 ブザーの呼び鈴もまだまだ現役(音符マークがついてるやつ)。 ベランダに公明党ポスターを掲示するご家庭が多い。 ボランティアで団地敷地内の雑草を抜いてくれるおばちゃんがいる。 5 階建てエレベーター無し物件は当たり前。多分入居戸数と建築基準法を天秤にかけたんだろう。 爆サイに団地ごとの専用スレがある。 夏場暑くなってくると、玄関戸を開け放して冷房代を節約する家庭が続出。 給水塔のデザインが特徴的。なんか雲のイラストが描いてあったり、妙にカラフルだったりする。(画像は愛知県岩倉市の UR 岩倉団地) ペット飼ってる人めっちゃ多い。たいていペット禁止。 めっちゃ立地良いか、死ぬほど立地悪いかの両極端。 団地に隣接して小学校・中学校があるなど、公営ならではの近隣施設がある 困ったら日本総合住生活に電話するとなんとかなる。 古き良き団地を国際条約で保護しよう</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年上半期でひたすら聴いていた音楽</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/202209music/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/202209music/</guid>
      <description>今年も残すところあと 4 ヶ月らしい。
新年早々、地獄みたいな部署に配置転換となり、2022 年は今までの人生の中で暫定最悪の年である。
現職、新卒入社してから良いことが 1 つもない。
さて、金曜夜に嫌な仕事のことばかり思い出しても憂鬱な気持ちになるだけなので、自分の好きな曲をまとめて相殺を図るだけの自己満日記でも書いて憂さ晴らししようと思う。
Infected Mushroom - Becoming Insane マジで最高。言葉で尽くせないくらい好き。Infected Mushroom は最高です。半年で 1 万回は聴いてる気がする。
Muse - Supermassive Black Hole Muse 最高なんだけど顔面おたくなせいでミューズ好きというとラブライバーだと思われるのであまり人に言えない。悲しい。
Space Dementia という曲も最高なのでおすすめです。こちらは最近オーケストラチックなリメイク版が出たらしい。
Sewerslvt - goodbye こんなかっこいいブレイクビーツ作って誇らしくないのか????
goodbye も好きだけど、同じくらいLuciferiansが好きです。レイヴィーなサウンドがたまらない。
ところで Sewerslvt ってなんて読むの?
Michel Camilo - Caribe ラテン・ジャズの巨匠ミシェル・カミロ氏の代表曲 Caribe。
最後の最後まで無限に盛り上がらせてくれる不朽の名作。
人生で 1 回は生演奏聴いてみたいな～～～。
Mondo Grosso - TREE, AIR, AND RAIN ON THE EARTH ラビリンスもいい曲だけど、それとは別のベクトルで素晴らしくかっこいい曲。
Mondo Grosso は BLZ や LIFE や BUTTERFLY も好き。最近新曲の発表が精力的だしもっと沢山良い曲を聴かせてほしい。
BT - Flaming June (CHICANE Remix) 80swanderer 君に太古に勧められた Flaming June、地球上に存在する Trance の中で 1,2 を争うくらい好きなんだが、そのリミックスの中でも得も言われぬ郷愁が漂う CHICANE Remix が一番好き。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IIJmio&#43;楽天モバイルのデュアルSIM運用からHISモバイルへ乗り換えた</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/his-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/his-mobile/</guid>
      <description>楽天モバイルで 1GB 未満の使用でも課金が発生するようになり、他社データ専用 SIM と組み合わせて無料で音声 SIM 代わりとして運用することができなくなった。
そこで乗り換え先を探していたところ、5 月 20 日から始まった HIS モバイルの自由自在 290 プランという商品が音声 SIM では一番コストパフォーマンスが良さそうだったので、これに乗り換えた。
選択肢 HIS は HTB エナジーを筆頭に潰れかけの分際でダンピングが趣味みたいな会社の印象があり、少なくとも私は嫌いなので、できれば HIS モバイル以外を使用したいところであった。
しかしながら運用コストが一番安かったので泣く泣く使うことにした。
他にあった選択肢としては次のような感じ。一応上からおすすめ順に並べておく。
前提として私の使用状況を記載すると、月間データ使用量の想定が 6~7GB、音声通話は殆どしない。
IIJmio 今までずっと使ってきていた IIJmio。eSIM プランの価格が破壊的だが、物理 SIM +音声通話有りでも 4GB で 990 円/月、8GB で 1500 円/月と十分に安い。
信頼と実績があるし好感を持っているので、ぶっちゃけ IIJmio で良かった。が、冒険心が疼いたので今回はパス。
LIBMO TOKAI がやってる格安 SIM。株主優待を組み合わせると 100 株でも 350 円/月割引になるので、選択肢としてはだいぶ有りな感じ。
8GB 音声付き 定価 1518 円/月、株主優待込みで 1168 円/月。もう少し株数を増やせば割引額も増える。
私はちょっとした理由で TOKAI に対する印象がかなり悪いので生理的に使えなかった。
TOKAI が嫌いでなく、株主優待を使う人間にとっては非常にオススメできると思う。株主優待使わないなら IIJmio がいい。
なお、LIBMO の株主優待についてはこちらを参照。
TOKAI 自体、主要事業が LP ガスやネット回線などでディフェンシブの向きが強く安定的なので、比較的安心して株主優待を享受できると思われる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年の目標:ブログを消さない</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/posts/first/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/posts/first/</guid>
      <description>今まで雑記帳を作っては、3 日後くらいに自分で内容を見返し、気持ち悪すぎて全消しする動きを繰り返している。
最近 Twitter で mimic がどうの~とか vPixiv がどうの~とか気持ち悪い言論を見てはトイレで吐いてるので、激臭耐性を付けるためにもブログを書いていこうと思う。
ポリシー上、つとめてインターネット上で自我を出してこなかったが、修行と思って頑張りたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/about/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/about/</guid>
      <description>そうだ これは夢なんだ
ぼくは今、夢を見ているんだ
目が覚めたとき、僕はまだ 12 歳
起きたらラジオ体操に行って、
朝ご飯を食べて、涼しい午前中にスイカを食べながら宿題して、
午後から友達とプールにいっておもいっきり遊ぶんだ…
趣味 ビートマニア IIDX(最近 2 年ぶりに復活) 音楽 財テク プログラミング キャンペーン乞食 好きなもの 唐揚げ ゴーヤチャンプルー 団地 BPM128 7014 名村造船所 https://nico.ms/sm40345855 嫌いなもの 人間 人生 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://blog.poyashi.me/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.poyashi.me/contact/</guid>
      <description>友達募集中
Twitter main : 1255849183107416064 otoge : 884400488078114817 old : 1640663707 (no longer be used) rt only : 864133292534112256 その他 Steam : STEAM_0:0:71550666 Discord : hori#5952 GitHub : potakusan Spotify : kuon_chan </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
